Pour chaque axe ci-dessous, indique l'abscisses des points marqués~:

\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{12} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (0,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$0$};
\node[below=3mm of O] {\phantom{$\num{9800}$}};
\coordinate (I) at (6*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$60$};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
\foreach \pt/\x in {A/2,B/5,C/8}
\fill (\u*\x,0) node[below] {$\pt$} circle (1.5pt);
\end{tikzpicture}

\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{12} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (0,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$\num{9800}$};
\coordinate (I) at (2*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$\num{9900}$};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
\foreach \pt/\x in {D/1,E/5,F/9}
\fill (\u*\x,0) node[below] {$\pt$} circle (1.5pt);
\end{tikzpicture}

\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{12} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (0,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$\num{1000}$};
\coordinate (I) at (4*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$\num{1500}$};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
\foreach \pt/\x in {G/2,H/5,J/10}
\fill (\u*\x,0) node[below] {$\pt$} circle (1.5pt);
\end{tikzpicture}